 \begin{resumo} 
 
Um sistema distribuído pode ser considerado um conjunto de computadores independentes trabalhando em conjunto, passando a sensação para o usuário de ele está trabalhando em um único sistema.  Este artigo tem como foco principal expor os tipos de compartilhamento em sistemas distribuídos e descrever as características de cada tipo de compartilhamento de recurso.  Uma das principais características necessárias para que os computadores consigam trabalhar em conjunto é o compartilhamento de recursos. Com este compartilhamento de recursos é possível que os computadores partilhem recursos de outros computadores como por exemplo acesso de memória pelos processadores, ou compartilhamento de hardware através de impressoras, também possibilita o compartilhamento e dados através de um banco de dados ou arquivos que são acessados por diversos usuários, ou ainda, o compartilhamento de software, através de chamado de procedimento remoto.  Com esta pesquisa é possível entender que o compartilhamento de recursos é umas das principais características dos sistemas distribuídos podendo ser considerada fundamento para o funcionamento dos sistemas distribuídos.

 \end{resumo}
